---
title: Quem somos
description: 
published: true
date: 2025-03-01T17:43:51.476Z
tags: quem-somos
editor: markdown
dateCreated: 2025-02-27T20:51:13.907Z
---

# O que é a Comunidade Debian Brasil

A [Comunidade Debian Brasil](http://debianbrasil.org.br/) é um projeto formado por usuários(as) do sistema operacional Debian, e por pessoas que colaboram para o Projeto Debian como [tradutores(as)](https://wiki.debian.org/Brasil/Traduzir), documentadores(as), designers, organizadores de [eventos](/eventos), [mantenedores(as)](https://nm.debian.org/public/people/dm_all) e [desenvolvedores(as)](https://nm.debian.org/public/people/dd_all) de pacotes de software, conhecidos(as) respectivamente como DM - Debian Maintainer e DD - Debian Developer. E que tem como objetivo central tornar o [Projeto Debian](http://www.debian.org/) mais próximo dos(as) usuários(as) brasileiros(as), e o sistema operacional Debian e sua documentação traduzidos para o português do Brasil. Todas essas pessoas desenvolvem seus trabalhos de forma voluntária.

Você pode começar lendo sobre [o que é o Debian](/o-que-e-debian). Se você é um(a) usuário(a), comece pela seção [documentos](https://wiki.debian.org/Brasil/Documentos), onde você encontrará diversos textos escritos por voluntários do projeto ou traduzidos, principalmente a partir de originais do [Projeto de Documentação do Debian (DDP - Debian Documentation Project)](https://www.debian.org/doc/ddp). 

Se você está a fim de colaborar, leia nossa seção como [colaborar](/como-colaborar).

Faça parte da nossa comunidade assinando nossas [listas de discussão](/listas) e batendo um papo nos nossos [canais de IRC](/irc) e nos [grupos do matrix e telegram](/matrix-telegram).